\section{Analysephase} 
\label{sec:Analysephase}


\subsection{Ist-Analyse} 
\label{sec:IstAnalyse}
Es existiert bereits ein Projekt, welches mittels Arduino und Diskettenlaufwerken \ac{MIDI} Dateien 
abspielen kann. Das Projekt trägt den Namen Moppy und ist via \href{https://github.com/SammyIAm/Moppy}
{Github} beziehbar. 
Moppy ist ein in Java geschriebenes Tool was über eine serielle Schnittstelle mit einem Arduino 
kommuniziert. Es bietet erweiterte Funktionen zum Abspielen von \ac{MIDI} Dateien wie z.B. Channel-
Auswahl, das Zusammenfassen von Laufwerken zu einer Tonspur oder eine Unterstützung für mehrere Arduinos.
Außerdem existiert noch ein Arduino Sketch mit dem gleichen Namen, welcher sich um die Steuerung der einzelnen Diskettenlaufwerke kümmert. Dabei bekommt der Arduino Sketch die benötigten Informationen von dem Java Programm.

Insgesamt ist Moppy darauf ausgelegt, dass der Mikrocontroller via USB mit einem Computer verbunden ist.


\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{../dokumentation/Moppy.png}
\caption{Ein Screenshot von Moppy} 
\end{figure}

 

\subsection{Soll}
\label{sec:Soll}
\ac{FO} verfolgt den Ansatz eine Rundum-Lösung für das Abspielen von MIDI Dateien zu sein. Deswegen bildet \ac{FO} nur einen kleinen Teil der Moppy Funktionalität ab, funktioniert im Gegensatz zu Moppy allerdings out of the box.
Dabei muss kein Notebook oder ähnliches via USB angeschlossen werden. Die Steuerung von \ac{FO} setzt auch nicht die Installation einer speziellen Software vorraus. Vielmehr genügt ein WLAN fähiges Endgerät mit einem Webbrowser. Durch das Design eines portablen Schaukastens bietet \ac{FO} die Möglichkeit an jedem beliebigen Ort aufgestellt zu werden, da alle benötigten Komponenten für den Betrieb fest verbaut sind.
